但丁：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

睇到地獄裏最熾熱之處未啊中立場

但地獄最深處係凍

近來獲報章、名人青睞，炙手可熱的一段名言：「地獄裡最熾熱的地方，是留給那些在出現重大道德危機時，仍要保持中立的人。」一般人以為出自西方大文豪但丁的《神曲》，但《神曲》並沒有這段文字。引文其實出自1963年美國總統甘迺迪在西德波昂德國和平隊成立典禮上講辭的附註，甘迺迪只是以為但丁曾經說過而已。